# формат данных сообщения от Каховской головки

| адрес  | тип данных | описание 							  |  
| ------ | ---------- | ------------------------- |  
| 0x2000 | uint16_t   | Длина записи 1 (в байтах, включая номер записи) |  
| 0x2001 |uint16_t | Запись данных 1 – номер записи |
| 0x2002 |uint16_t | Запись данных 1 – данные 1 |
| 0x2003 |uint16_t | Запись данных 1 – данные 2 |
| n   |uint16_t | Запись данных 1 – окончание данных |
| n+1 |uint16_t | Длина записи 2 |
| n+2 |uint16_t | Запись данных 2 – номер записи |
| n+3 |uint16_t | Запись данных 2 – данные 1 |
| n+4 |uint16_t | Запись данных 2 – данные 2 |
| n+5 |uint16_t | и т.д. (определяется количеством регистров с данными записей и длиной записи) |


| смещение | тип данных | описание|  
| ------ | ---------- | ------------------------- |  
| 0 | uint16_t   | Длина записи 1 (в байтах, включая номер записи) |  
| 1 | uint16_t   | номер записи |  
| 2 | uint16_t   | тип записи - должен быть равен 1 для данного протокола|
| 3 | uint16_t   | Закодированный номер участка (первый этап - 8..19; второй этап - 16..23, форсировка - 24..31, осадка - 32..40, проковка и подтяг - 41..) |  
| 4 | uint16_t   | Мгновенное положение подвижной колонны в 0,1 мм (Положение (мм) = (X) / 10), X - значение регистра |
| 5 | uint16_t   | Мгновенный ток сварки в условных единицах аналогового входа (Ток (А) = (X - 5529) * k / 22119) k=800, 1000 или 1500, предел установленного измерительного трансформатора тока |  
| 6 | uint16_t   | Мгновенное напряжение на первичных обмотках в условных единицах аналогового входа (Напряжение (В) = (X - 5529) * k / 22119) k=500 предел преобразователя напряжения |  
| 7 | uint16_t   | Мгновенное давление в условных единицах аналогового входа (Давление (атм) = (X) * k / 27649) k - предел датчика давления, чаще всего 250
| 8 | uint16_t   | Время от начала сварки в секундах (10 пакетов с одним и тем же значением каждую секунду сварки) |

*Параметры k - зависят от установленного оборудования и не передаются в сообщениях
